# Quake log parser

## Task 1

Construa um parser para o arquivo de log games.log.

O arquivo games.log é gerado pelo servidor de quake 3 arena. Ele registra todas as informações dos jogos, quando um jogo começa, quando termina, quem matou quem, quem morreu pq caiu no vazio, quem morreu machucado, entre outros.

O parser deve ser capaz de ler o arquivo, agrupar os dados de cada jogo, e em cada jogo deve coletar as informações de morte.

### Exemplo

  	21:42 Kill: 1022 2 22: <world> killed Isgalamido by MOD_TRIGGER_HURT
  
  O player "Isgalamido" morreu pois estava ferido e caiu de uma altura que o matou.

  	2:22 Kill: 3 2 10: Isgalamido killed Dono da Bola by MOD_RAILGUN
  
  O player "Isgalamido" matou o player Dono da Bola usando a arma Railgun.
  
Para cada jogo o parser deve gerar algo como:

    game_1: {
	    total_kills: 45;
	    players: ["Dono da bola", "Isgalamido", "Zeh"]
	    kills: {
	      "Dono da bola": 5,
	      "Isgalamido": 18,
	      "Zeh": 20
	    }
	  }

### Observações

1. Quando o `<world>` mata o player ele perde -1 kill.
2. `<world>` não é um player e não deve aparecer na lista de players e nem no dicionário de kills.
3. `total_kills` são os kills dos games, isso inclui mortes do `<world>`.

## Task 2

Após construir o parser construa um script que imprima um relatório de cada jogo (simplemente imprimindo o hash) e um ranking geral de kills por jogador.

## Plus

Gerar um relatório de mortes agrupando pelo motivo da morte, por partida.

	// means of death
	typedef enum {
		MOD_UNKNOWN,
		MOD_SHOTGUN,
		MOD_GAUNTLET,
		MOD_MACHINEGUN,
		MOD_GRENADE,
		MOD_GRENADE_SPLASH,
		MOD_ROCKET,
		MOD_ROCKET_SPLASH,
		MOD_PLASMA,
		MOD_PLASMA_SPLASH,
		MOD_RAILGUN,
		MOD_LIGHTNING,
		MOD_BFG,
		MOD_BFG_SPLASH,
		MOD_WATER,
		MOD_SLIME,
		MOD_LAVA,
		MOD_CRUSH,
		MOD_TELEFRAG,
		MOD_FALLING,
		MOD_SUICIDE,
		MOD_TARGET_LASER,
		MOD_TRIGGER_HURT,
	#ifdef MISSIONPACK
		MOD_NAIL,
		MOD_CHAINGUN,
		MOD_PROXIMITY_MINE,
		MOD_KAMIKAZE,
		MOD_JUICED,
	#endif
		MOD_GRAPPLE
	} meansOfDeath_t;

Exemplo:

	"game-1": {
		kills_by_means: {
			"MOD_SHOTGUN": 10,
			"MOD_RAILGUN": 2,
			"MOD_GAUNTLET": 1,
			"XXXX": N
		}
	}

### Requisitos

1. Use a linguagem de sua preferência.
2. Use git e tente fazer commits pequenos e bem descritos.
3. Crie uma tela para o upload do arquivo de log do game.
4. Crie uma tela pra demonstração do resultado da análise do arquivo.
5. Faça pelo menos um README explicando como fazer o setup, uma explicação da solução proposta, o mínimo de documentação para outro desenvolvedor entender seu código
6. Siga o que considera boas práticas de programação, coisas que um bom desenvolvedor olhe no seu código e não ache "feio" ou "ruim".
7. Após concluir crie um repositório github ou bitbucket e nos envie o link do mesmo.

HAVE FUN :)

### Requisitos:
1. php - v7.2
2. xamp controle v3.2.2
3. ide ou editor de textos como Visual Studio code, Eclipce, Sublime Text ou similares
4. Navegador como google chrome firefox safari etc.

### solução:
1. foi desenvolvido um leitor de arquivos (‘game.log’), onde mostra 3 tabalas de resultados a primeira com jogadores logado, a segunda com a causa das mortes, e a terceira com uma tabela mostrando quantas kills cada jogador teve nessa partida, essas tabelas foram divididas em partidas onde cara inicio de jogo gerara uma nova lista com as tabelas de resultados.

### documentação:
1. o codigo esta todo comentado explicando a funcão de cara classe, function ou variavel, seguindo partes o padrão mvc.
